如果武漢肺炎患者去睇中醫會點樣診治？

每個人體質唔同
跟體質醫

介牛介蛋
多飲水
作息定食

刮骨療毒

濕毒
食少d熱氣野飲多d水就得

中醫講到以前治瘟疫好撚堅架

唔好意思，今日休息一天

呢d唔計，搵番西醫
中醫係調理

川貝枇杷潤肺

板藍根同雙黃連

肺炎一號

「釋名」蝙蝠、天鼠、仙鼠、飛鼠、夜燕。

「氣味」伏翼：咸、平、無毒。天鼠屎（亦名鼠法、石肝、夜明砂、黑砂星）：辛、寒、無毒。

「主治」

伏翼：

1、上焦發熱，白晝貪眠。用五兩重的蝙蝠一個（連腸、骨炙燥），雲實（炒）五兩、威靈仙三兩，牽牛（炒）、莧實各二兩，丹砂、鉛丹各一兩，膩粉半兩，共研為末，加蜜做成丸子，如綠豆大。每服七丸，木通湯送下。此方名「仙乳丸」。

2、久咳上氣，多年服藥無效。有蝙蝠除去翅、足，燒焦，研為末，米湯送服。

3、久瘧不止。用蝙蝠一個（炙）、蛇蛻一條（燒）、蜘蛛一枚（去足、炙）、鱉甲一枚（醋炙）、麝香半錢，共研為末，加煉蜜做成丸子，如麻子大。每服五丸，溫酒送下。此方名「伏翼丸」。

4、小兒驚。用入蟄蝙蝠一個，在蝠腹中放入成塊硃砂三錢，煅存性，待冷後研為末，分四次空心服下。如兒齡很小，則分五次服，都用開水送下。

5、多年瘰癧。用蝙蝠一個、貓頭一個，都撒上黑豆，燒到至骨化，研為末，敷患處。如瘡已干，則調油敷塗。內服連翹湯。

天鼠屎：

1、內外障翳。用夜明砂末化入豬肝內，煮食並飲汁。有效。

2、青盲不見。用夜明砂（糯米砂黃）一兩、柏葉（炙）一兩，共研為末，加牛膽汁調成丸子，如梧子大。每夜睡覺時，以竹葉湯送服二十丸，至五更時，再用米湯送服二十丸，至病癒為止。

3、小兒夜盲。用夜明砂，炒過，研細，加豬膽汁調成丸子，如綠豆大。每服五丸，米湯送下。又方：用夜明砂、黃芩，等分為末，取淘米水煮豬肝的汁水每次調服半錢。

4、五瘧不止。用夜明砂末，每以冷茶送服一錢，立效。又方：治瘧發作時，經久不愈。有夜明砂五十粒、硃砂半現金、麝香一錢，共研為末，加糯米飯做成丸子，如小豆大。發病前開水送服十丸。

5、咳嗽不止。用蝙蝠去翅、足，燒為末。每服一錢，飯後服，開水送下。

6、耳出汁用。用夜明砂二錢、麝香二分，共研為末，先將患處揩乾淨。然後把藥末敷上。

7、潰腫排膿。用夜明砂一兩、桂半兩、乳香一分，共研為末，加干砂糖半兩，水調勻，敷患處。

雙黃連

25L水